Nr 55 Kahkwa Kr. kohtu een sel 7 Nobr 1866
Kaiwas mõtsawaht Johhan Dobre et Septembri kuu allustusen om mõisa mõtsast 2 unikut kessa puid ärra kaddunu ja neid puid olles Adam ja Peter Malton henda poole koddu 6 kormat winu.
Josep Jusaar om se tunistaja, kes essi nänu om kui nimetetu mehhe puid om winu, 2 kõrd katte hobbesega.
Kaiwatawa Adam Malton ütel temma ei olle mitte puid mõtsast winu ent seda om temma welli Peter tennu.
Peter Malton ütel temma on kül puid tonu hinnegi 1 korm et rohkem ei olle temma toonu.
Kohhus mõist et selge tunistus olli et Peter Malton puid om mõtsast warrastanu ja Peter essi ka sallata es wõi, peab Peter 3 r. trahwi waeste ladiku masma ja kelle puud temma ärra om winu wõib Petre puid asemele wõtta.
Mihhel Musting 
Rein Oinberg
Jakob Lepland
